Som tiden går kommer rummet tættere og tættere på. Dette er selvfølgelig en metafor, men det er sandt at det idag er blevet meget nemmere at komme til rummet end det var for 20 eller 30 år siden. Vi mennesker har levet i tusindevis af år med tyngdekraften og det er oftest svært at forestille sig hvordan det ville være uden, ligesom hvis man var i rummet. Der er helt sikkert ting og opfindelser som kun er mulige i 0g som vi på ingen måder kan forestille os idag. Eksperimenter i 0g er i dag afsindig dyre da de enten skal foretages i rummet eller ved hjælp af parabolske flyvninger. Med simulering af 0g på Jorden med en drone ville studerende og videnskabsfolk kunne komme et skridt tættere på den mentalitet, der er påkrævet til at komme på alle disse opfindelser. En drone i frit fald, med en acceleration nedad på $9,82m/s^2$ ville være vægtløs. Sætter man en flaske med lidt vand på dronen vil man se at vandet under faldet er vægtløst og vi har nu simuleret vægtløshed eller \textit{micro gravity}, kun få hundrede meter over vores hoveder. Vi vil i denne opgave forklare hvordan sådan en drone kan opnå et frit fald og hvilken styringsalgoritme dronen kræver for at kunne flyve og falde stabilt, samt matematikken bag denne algoritme. Alle \textit{LaTex} filer til denne opgave kan findes på Gitlab \cite{gitlabref};
\subsection{Udfordringen}
Vores endelige mål er at få en drone til at flyve og falde frit. En drone kan accelereres lodret op med næsten 200km/t eller ca. 50m/s \cite{drone-rekord}. Hvis vi antager at den kan falde ca. dobbelt så hurtigt dvs. med ca. 100m/s kan vi samlet få omkring 15 sekunder i 0g. I den sammenhæng er vi stødt på den udfordring at vores drone ikke flyver tilstrækkeligt stabilt. Hvis vi ser på en drones \textit{pitch} (den røde graf), som er dens evne til at vinkle sig forover og bagover, ser vi at den er meget ustabil \cite{dronevideo}:
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.6]{images/plotdata6.png}\\
    \caption{Pitch og roll for dronen}
\end{figure}

x-aksen på graferne er tid i millisekunder. Fra 350000 til 352000 kan man se dronen går i selvsving og der er tydeligvis brug for styring.
